IT狗同工程狗應該點揀

小弟有 ive it hd
當初揀it 都係打算悠下悠下咁打份工過世
對programming 無話好有熱誠 亦無話好厭惡
咁理所當然一grad就係jobsDB搵做曲狗既工
發現請fg既人工低到喊
心諗讀過下書 又係it呢個範疇 都叫半個專業人士掛
最後過唔到自己心理關卡

咁岩果陣時有熟人介紹做地盤
就入左去做電工
當初係抱住做住先既心態
但做落發覺幾有趣
然後一做就做左成年幾
仲比我on99咁考左個a牌番黎

不過始終都係落手落腳做 無可能做成世
加上個工作環境真係...
所以想起工程呢方面進修
然後正打算搵d bse既課程時
就起連登見到好多巴打屌9工程
又話工程比狗做又盛
搞到我都有d卻步
最諷刺既係有人話要由工程轉行做it
叫我情何以堪

It 依家真係咁好景？

當初係咪太短視 收13，14k做曲狗搞到心理唔平衡係咪必然？到草夠2，3年經驗就可以有好日子過？

如果好似我呢個情況 grad完空白左成年幾既人去in番d it既工仲有無可能？

如果真係走去讀bse出黎做個ae仔 照住個career path黎行係咪好難發到圍？

工程係咪除非做判頭 唔係都好難賺大錢？

依家真係好迷惘
只係覺得咁大個人 係時候揀死一條路黎行
究竟 It 同 工程 兩邊應該點樣揀？

Sorry for 1999

草你老

唔好IT 捱緊11k

工程好能忙
朝9晚9返6日
又多會開

年幾a牌？
水都唔識吹

工程

工程 香港地有排起

一個比全世界撚
一個比身邊人撚
自己揀

緊係IT就算做工程都唔揀做BSE 啦

人地唔係話it個個fg 廿幾k架咩

IT 落手落腳打曲，都無可能做成世

工程識人就唔撚點洗識字架啦
我會揀工程

利申 曲狗

你認為你有冇料？冇料喺IT點捱落去點高人工 好易成世兩萬前後

工程唔係做client 就真係收得皮
OT O撚到on 9

工程狗唔敢講
可能死磨爛磨十幾廿年都勉勉強強考到牌叫都生存到

it狗重諗住hea下 得個ive就叫自己半專業人士
你以為嗰d打code打到40歲跟住俾人炒既係咩人 最top最有天份最努力個班人？

信連登班假膠以為而家fg個個20k就已經證明你唔適合做it狗

2舊都係屎，
你叫我地可以比d咩建議?

因為d人真係講得好極端
有經驗轉工就可以嗌高4，5k
但我身邊同屆grad既同學依然係好霉
其中一個做左兩年都係由15k->16k
但佢已經係最好待遇 其他仲係13-14k

巴打做左幾耐

番6日？ 唔係普遍5日半 又或者長短週咩？
我呢d落手落腳做既就話番6日姐

潛規則

合約就5日半
但做就6日

今年it fresh grad 連startup都出18k 啦

長遠黎講比較好？

一直同一間公司做？

無熱誠唔好做it, 有熱誠都未必追得切啲野何況你無熱誠

其實起樓果d我又唔睇好 我淨係知裝修，保養果d就長做長有 所以先想讀bse

Hd仔自問無咁既自信 唔通呢個傳說只限degree fg?

已知兩舊都係屎
但睇錢途又可以點揀？

it容易俾fg取代 做工程起碼長做長有

Bay Area SE fg 200k

點解bse係地袋泥 工程科入面佢唔係應該算最長做長有咩？civil 果d就話要睇政府基建姐

IT冇degree完全冇前途可言
工程都仲有一線生機

fg公價20k喎ching

工程來緊有10000億，起撚到你退休都唔驚失業

it依家根本係玩緊音樂椅，經濟一下行就來多次科網危機2.0

係fg

大學生fg呀嘛

大學畢業生為何不應從事工程 - Q&A 合集 - (2)

收皮啦唔想有人同你爭飯食

你條岸鳩仔真係好撚煩
青山走犯咁
讀書讀到dse未

block柒你唔撚再晒我時間

都有分別既
一個係坐office嘆住冷氣咁燒腦
一個就起地盤又熱又多塵咁燒體力
身體上黎講 死都死後者先啦

識人好過識字呢個係定律
但只限老細呢個位囉 我覺得

it唔係普通人做得掂 香港仲要死路
做工程啦 簡單好多

自問無料呀 但如果死淨把口既話有無作為 it係咪仲有sales pre-sales呢d post (小弟無知一問）

有frd做sub-con 佢話都係睇彩數
佢之前果份就ot同人工勁低
但之後轉左第二間公司就完全兩個世界 準時收工無問題

我真係難分真與假始終無再接觸果行
只係覺得做得it係醒係top既果班 洗撚去打果d垃圾工 全部都可以開startup 自己做老闆了

揀舊無咁臭既屎

咁你醒唔醒先

工程啦，唔駛用腦諗。

IT狗未畢業已經頭髮都甩左大半

我未去到全能連登仔既standard
對於我黎講 只係可以叫做發老細夢

HKnoIT

你要真係好撚有料先好景，精通百般programming

工程就穩d囉，IT真係隨時被炒

咁做工程啦

就算degree仔讀it都讀到仆街

你it仲要得hd程度

做工程起碼可以穩定中產

it真係all or nothing

ps it係香港係nothing

It你要keep住學野
冇熱誠為份糧好易出事
工程冇update得咁快
不過咪做bse
慘過比狗屌

巴打好似係工程逃兵喎

工程D top tier行業唔要我姐

巴打依家做緊咩

照你咁講全香港最勁既developer一定係班startup老闆啦

諗都知現實係完全相反

巴打係做it? 工程逃兵？
但我依家做緊既呢範 比較關事既係bse 其次ee

得IT HD 有13 14K 仲想點?
有D 人拎住degree 都係得13K
不過你又怕辛苦又想hea下hea下 不如做政府算
如果你真係想做IT 你要讀個degree 仲有不斷學野
it fg 20k 唔係無 起碼你要有料 + 3大

兩樣係香港都不被尊重
樓主咁心急想做契弟？

利申契弟

讀緊工程

IT 真係變得太快
十幾年前個個都用緊電腦
宜家咩都可以響IPad 或者 電話做曬
有咩改變要由頭學過

工程有得考牌係專業。it一向唔被視為專業而且大部分人價值會隨年紀愈黎愈低，所以會中年失業，公司寧願請個fg又平又識新tech。你又唔想不斷學習chur自己，咁點捱落去

it 唔係人做 長時間做但人工唔好
工程會好啲 但辛苦程度同人工係正比

利申 就grad做高級it9

其實個問題好都明顯
你想hea
但it要keep住update自己先可以保飯碗

你諗你

工程唔醒都可以做幾年就輕鬆2x k
如果你識做人，把口又唔係太差做工程啦
唔想做狗咪去試下連登仔憎既紀律部隊囉(淨比連登仔屌好過比全部人屌)
穩定又年年跟point 跳

讀個cs 既濕9 top up degree 有無幫助

萬三萬四可以請到咩P仔

垃圾
retake入U算啦

真定假
做咁短時間A牌
重要唔係工程底

考pc

唔好做it , 冇 degree 收皮

只能夠話識人好過識字
考好容易姐 重點係個工作證明
不過平時多數掂特低壓 所以有a牌都好似無乜用咁

真
ive hd software engineering就係呢個價
好彩既有15k 但果個係做database 頂多用下sql

我做咗四間公司 有港資有外資 計埋tech 同non tech 嘅it role
都好少聽話請non degree holder

作故仔都要做下功課啦
上EMSD網好難咩？

曾受僱為電業工程人員最少五年，其中最少一年包括電力工作實際經驗

一定係IT唔撚洗講

我 CS TOP UP DEGREE 17K做JAVA方面 0 INTERN ,發現D人都唔係好勁,都係要GOOGLE咁打CODE 咪吹到咁勁(去GOOGLE公司做啦)..

工程比狗做

見工時自介唔到30秒,跟住DIRECTOR問識咩,照答,識唔識學校教D野?照答....

parttime 有咩 大學 degree揀。。。
唔覺有

唔明你想講乜野
17k hd top個班都搵到，呢個數請人既公司唔勁有咩問題？何況你見工完全靠口up 想請到咩勁人

齋人工定total？fg人工應該係12萬美金一年，股票同花紅要睇邊間，唔一到間間total comp有二十萬。

想玩r&d tech based，工程
否則做programmer

邊間 city?

讀大電啦咁
夠工作經驗加學歷好快有C牌
簽名都賺唔少

師兄 係咪講ee？
我都知呢科係好撚有用 好撚打得
但聽聞d math 係cls既
小弟自問數底差 that’s why想揀bse

求介紹

規矩邊個唔知
信就信 唔信就算
況且呢個牌亦無咩好值得炫耀 一街都係